export const respfotosintesis = [

    {
        "question": "¿Qué es la fotosíntesis?",
        "option1": "Proceso por el cual las plantas respiran oxígeno.",
        "option2": " Proceso por el cual las plantas convierten la luz solar en energía química.",
        "option3": "Proceso por el cual las plantas absorben minerales del suelo.",
        "option4": " Proceso por el cual las plantas se reproducen",
        "ans": 2
      },
      {
        "question": "¿Qué pigmento es responsable de capturar la luz solar en las plantas?",
        "option1": "Caroteno",
        "option2": "Xantofila",
        "option3": "Clorofila",
        "option4": "Antocianina",
        "ans": 3
      },
      {
        "question": "¿Cuál es el principal producto de la fotosíntesis que sirve como fuente de energía para otros organismos?",
        "option1": "Oxígeno",
        "option2": "Glucosa",
        "option3": "Dióxido de carbono",
        "option4": "Agua",
        "ans": 2
      },
      {
        "question": "¿Qué factores afectan la tasa de fotosíntesis?",
        "option1": " Luz, dióxido de carbono, agua y temperatura",
        "option2": "Luz, nitrógeno, fósforo y potasio",
        "option3": "Agua, oxígeno, luz y nitrógeno",
        "option4": "Dióxido de carbono, oxígeno, minerales y luz",
        "ans": 1
      },
      {
        "question": "¿Qué sucede durante el ciclo de Calvin?",
        "option1": " Captura de luz solar",
        "option2": "Conversión de energía en ATP y NADPH",
        "option3": "Síntesis de glucosa a partir de dióxido de carbono y agua",
        "option4": "Transporte de agua desde las raíces",
        "ans": 3
      },
      {
        "question": "¿Qué rol juega el agua en la fotosíntesis?",
        "option1": " No tiene ningún rol.",
        "option2": " Proporciona electrones y protones.",
        "option3": "Sirve como fuente principal de energía.",
        "option4": "Absorbe dióxido de carbono.",
        "ans":2
      },
      {
        "question": "¿Por qué es importante la fotosíntesis para la vida en la Tierra?  ",
        "option1": " Porque elimina el dióxido de carbono.",
        "option2": "Porque produce oxígeno y es la base de la cadena alimenticia.",
        "option3": " Porque enfría la temperatura global.",
        "option4": "Porque destruye contaminantes en el aire.",
        "ans": 2
      },
      {
        "question": "¿Cómo afecta la temperatura a la fotosíntesis?",
        "option1": "No tiene ningún efecto.",
        "option2": "Solo las temperaturas extremadamente altas afectan la fotosíntesis.",
        "option3": "Temperaturas extremas, tanto altas como bajas, pueden inhibir la fotosíntesis.",
        "option4": "Solo las temperaturas extremadamente bajas afectan la fotosíntesis.",
        "ans": 3
      },
      {
        "question": "¿Qué se libera a la atmósfera como resultado de la fotosíntesis?",
        "option1": "Dióxido de carbono",
        "option2": " Glucosa",
        "option3": "Oxígeno",
        "option4": "Nitrógeno",
        "ans": 3
      },
      {
        "question": "¿Cómo ayuda la fotosíntesis en el ciclo del carbono?",
        "option1": "Aumentando los niveles de dióxido de carbono en la atmósfera.",
        "option2": "Regulando los niveles de dióxido de carbono en la atmósfera.",
        "option3": " Eliminando completamente el dióxido de carbono de la atmósfera.",
        "option4": "Produciendo nitrógeno a partir de dióxido de carbono.",
        "ans": 2
      }
    ]
      
    